# Zadanie Projektu #
## Vytvořte program, který po spuštění vytvoří určitý počet vláken a pomocí operací serializátoru se budou tato vlákna vzájemně synchronizovat. ##

Jednoduchý serializátor implementujte přímo v programu jako tři funkce:

**int getticket(void){ ... }**: Výstupní hodnotou této funkce je unikátní číslo lístku, který určuje pořadí vstupu do kritické sekce. První získaný lístek má hodnotu 0, další 1, 2, atd.

**void await(int aenter){ ... }**: Vstup do kritické sekce, kde parametr aenter je číslo přiděleného lístku funkcí *getticket()*. Na počátku programu je vstup umožněn jen vláknu s lístkem 0. V kritické sekci může být v daném okamžiku maximálně jedno vlákno.

**void advance(void){ ... }**: Výstup z kritické sekce, což umožní vstup jinému vláknu přes funkci *await()* s lístkem o jedničku vyšším, než mělo vlákno kritickou sekci právě opouštějící.

Program bude na příkazovém řádku jako první parametr očekávat počet vláken N, která se mají vytvořit, a jako druhý parametr M celkový počet průchodů kritickou sekcí. Např. program 1024 100 vytvoří 1024 vláken schopných se vzájemně synchronizovat a v kritické sekci se ocitne postupně 100 vláken (některá mohou vícekrát, některá vůbec). Pokud nebude počet vláken nebo počet průchodů zadán, vypíše se způsob použití programu.

V programu v kritické sekci vypisujte jen identifikaci vlákna a číslo lístku, díky kterému vlákno do kritické sekce vstoupilo. Identifikace id by měla být číslo vlákna v intervalu <1, N>. Rozhodně nevypisujte přímo výstupní hodnotu funkce pthread_self() typu pthread_t, jelikož nikde není řečeno, jaký konkrétní typ to má být a jakých hodnot má nabývat. Základní kostra kódu může vypadat následovně:

```cpp
while ((ticket = getticket()) < M) { /* Přidělení lístku */
    /* Náhodné čekání v intervalu <0,0 s, 0,5 s> */
    await(ticket);              /* Vstup do KS */
    printf("%d\t(%d)\n", ticket, id); /* fflush(stdout); */
    advance();              /* Výstup z KS */
    /* Náhodné čekání v intervalu <0,0 s, 0,5 s> */
}
```
Před použitím každé funkce si nejdříve v manuálové stránce pozorně
zkontrolujte, zda je její použití bezpečné i v programu s vlákny!
Například funkce **rand()** ve vláknových programech není bezpečná nikdy díky existenci globální proměnné a u funkce **usleep()** je díky způsobu implementace v Solarisu uvedeno MT-Level: Unsafe, a proto ji nemůžete pro čekání použít.

Místo *usleep()* lze použít funkci **nanosleep()** a pro generování náhodných hodnot lze použít **rand_r()**. Inicializaci parametru seed pro každé vlákno proveďte například na základě aktuálního času v mikrosekundách (nebo v tomto konkrétním projektu alespoň podle čísla procesu) a jednoznačné identifikace vlákna.

Je zakázáno používat aktivní čekání - tedy testování ve smyčce
na hodnotu nějakého příznaku - bude považováno za naprosto špatné
řešení!

Hlavní stránka o vláknech v Solarisu je dostupná napsáním příkazu man pthreads, na FreeBSD je to man pthread. Hned na začátku je vidět (mezery za znaménkem
- v SYNOPSIS být nemají), jak správně překládat vláknové programy v Solarisu. Při překladu pomocí gcc se parametr -mt nepoužívá.